<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

        <string name="kotlin_summary">
        O Kotlin é uma linguagem de programação moderna e poderosa desenvolvida pela JetBrains.
        Desde 2017, ela é oficialmente suportada pelo Android, sendo uma das principais opções
        para o desenvolvimento de aplicativos móveis. Kotlin foi projetada para ser concisa,
        segura e fácil de entender, com total interoperabilidade com o Java, o que significa que
        você pode misturar os dois em um mesmo projeto sem problemas.

        Kotlin é amplamente usada em diferentes contextos, como:
        - Desenvolvimento de aplicativos Android.
        - Desenvolvimento backend para servidores com frameworks como Ktor e Spring.
        - Desenvolvimento multiplataforma com Kotlin Multiplatform, permitindo criar aplicativos
          que compartilham lógica em Android, iOS, web e desktop.

        A linguagem também inclui recursos que facilitam o trabalho do programador, como:
        - Null safety: Evita erros comuns relacionados a valores nulos.
        - Funções de extensão: Permitem adicionar funcionalidades a classes existentes.
        - Coroutines: Facilitam o uso de operações assíncronas.
        - Suporte completo à programação funcional e orientação a objetos.

        Graças a essas características, o Kotlin está rapidamente se tornando uma das linguagens
        mais populares entre desenvolvedores de software.
    </string>

        <string name="code_summary_title">O que são Arquivos de Código?</string>

        <string name="code_summary">
        Arquivos de código em Kotlin contêm as instruções que definem o comportamento do aplicativo.
        Esses arquivos incluem funções, classes, e outras estruturas que controlam a lógica de negócios
        e interações do usuário. Por exemplo, no Android, o arquivo `MainActivity.kt` geralmente contém
        o código da tela principal do aplicativo.

        Estruturas comuns em arquivos de código Kotlin:
        - **Classes**: Usadas para definir objetos e encapsular comportamentos.
        - **Funções**: Segmentos de código que executam ações específicas.
        - **Propriedades**: Variáveis que representam o estado dos objetos.

        Exemplo de código:
    </string>

        <string name="code_example">
        <![CDATA[
        class MainActivity : AppCompatActivity() {
            override fun onCreate(savedInstanceState: Bundle?) {
                super.onCreate(savedInstanceState)
                setContentView(R.layout.activity_main)

                val message = "Olá, Kotlin!"
                println(message)
            }
        }
        ]]>
    </string>

        <string name="xml_summary_title">O que são Arquivos XML?</string>

        <string name="xml_summary">
        XML (eXtensible Markup Language) é uma linguagem de marcação usada para descrever dados de forma estruturada.
        No desenvolvimento Android, XML desempenha um papel essencial na definição de layouts, recursos e configurações.

        **Usos comuns de XML no Android:**
        - **Layouts:** Arquivos em `res/layout` são usados para definir a estrutura visual das telas.
        - **Strings e cores:** Em `res/values`, arquivos XML armazenam textos e valores reutilizáveis.
        - **Configurações do aplicativo:** Arquivos como `AndroidManifest.xml` definem informações essenciais do app.

        Aqui está um exemplo de layout XML simples:
    </string>

        <string name="xml_example">
        <![CDATA[
        <TextView
            android:layout_width="wrap_content"
            android:layout_height="wrap_content"
            android:text="Olá, Kotlin!"
            android:textSize="20sp"
            android:textColor="#000000" />
        ]]>
    </string>

        <string name="footer_note">
        Kotlin e XML trabalham juntos no desenvolvimento Android. O Kotlin controla a lógica e o comportamento do aplicativo,
        enquanto o XML define a interface visual e recursos estáticos. Compreender como ambos se complementam é essencial
        para criar aplicativos robustos e bem estruturados.
    </string>

</resources>